(伊朗) 批准華客免簽證入境 分析︰避免遊客受美懲罰

伊朗文化遺產、手工藝和旅遊組織副主任泰穆里（Vali Teymouri）上周六（6月29日）宣布，內閣已批准對中國遊客實行免簽證入境政策，中國遊客前往伊朗不再需要簽證，惟伊朗遊客前往中國仍需簽證。伊朗傳媒報道，伊朗馬漢航空已確認收到消息，但相關細則和落實時間尚未公布。

據報道，美國政府去年曾警告，遊客到訪某些國家，特別是伊朗後，入境美國時可能會受到限制。對此，伊朗總統魯哈尼早前命令內政部長法茲利，規定在到訪伊朗的外國人護照上不再蓋簽證章，也不做任何標記。報道分析，有關決定有利於鼓勵外國人不必擔心美國的懲罰，前往伊朗旅行。

包唔包香港